
2012-03-20T19:37:0Z
politika
ANKARA- Genelkurmay Başkanlığı, TSK mensuplarının, Afganistan'da, AfganistanUlusal Güvenlik Güçlerini eğitmek ve Afganistan halkına güvenlik, istikrar ve gelişme konusunda yardım etmek maksadıyla bulunduğunu bildirdi. Genelkurmay Başkanlığı'ndan yapılan "Uluslararası Güvenlik Yardım Kuvveti (UGYK-ISAF) ve Türkiye'nin katkıları" başlıklı basın açıklamasında, "Afganistan'da, halen Kabil Bölge Komutanlığında (Kabil'de) bin 451, TC Dışişleri Bakanlığı koordinatörlüğünde faaliyet gösteren Bölgesel İmar Ekiplerinin emniyeti için Vardak'ta 76 ve Şibirgan'da 119 olmak üzere toplam bin 646 personelimiz görev yapmaktadır. Türkiye'nin milli kısıtlamaları gereği, birliklerimize sorumluluk sahası dışında görev verilmemekte ve mayın temizleme, terörle mücadele, uyuşturucuyla mücadele faaliyetlerinde görevlendirilmemektedir" denildi. - Ankara 5 72 31 0
